% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=0ec77&id=2G30-4&n=2&d=10&s=1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Equations de droites
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
	Soit $\big(O,\vec\imath;\vec\jmath\big)$ un repère orthogonal.\\
	Dans chaque cas, déterminer une équation cartésienne\\
	de la droite $(d)$, passant par le point $A$ 	et ayant \\
	le vecteur $\vec u$ comme vecteur directeur.\\
	\textit{On demande une rédaction utilisant un résultat de cours.}\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\begin{enumerate}
		\item  $A(0;-3)$ et  $\vec u \begin{pmatrix}3\\2\end{pmatrix}$ .\\
		\item  $A(-1;1)$ et $\vec u \begin{pmatrix}-5\\-3\end{pmatrix}$.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.20\linewidth}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=0ec77&id=2G30-4&n=2&d=10&s=1&alea=kCWR&cd=1&v=eleve&es=021100}
\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
Corrigé en ligne.
\end{Solution}